<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="es">
<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
<title>Carta a  </title>
<editor role="Traducción y encodaje TEI">Yanet Hernández Pedraza (M2 Rare Books and Digital Humanities - UBFC)</editor>
</titleStmt>
<publicationStmt>
<publisher>TEI Consortium</publisher>
<availability status="free">
<licence target="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/">
          Distributed under a Creative Commons Attribution-ShareAlike
          3.0 Unported License</licence>
          <licence target="http://www.opensource.org/licenses/BSD-2-Clause">
          <p>Copyright 2013 TEI Consortium.</p>
          <p>All rights reserved.</p>
          <p>Redistribution and use in source and binary forms, with
            or without modification, are permitted provided that the
            following conditions are met:</p>
            <list><item>Redistributions of source code must retain the
              above copyright notice, this list of conditions and the
              following disclaimer.</item>
              <item>Redistributions in binary form must reproduce the
              above copyright notice, this list of conditions and the
              following disclaimer in the documentation and/or other
              materials provided with the distribution.</item>
              </list>
              <p>This software is provided by the copyright holders and
            contributors "as is" and any express or implied
            warranties, including, but not limited to, the implied
            warranties of merchantability and fitness for a particular
            purpose are disclaimed. In no event shall the copyright
            holder or contributors be liable for any direct, indirect,
            incidental, special, exemplary, or consequential damages
            (including, but not limited to, procurement of substitute
            goods or services; loss of use, data, or profits; or
            business interruption) however caused and on any theory of
            liability, whether in contract, strict liability, or tort
            (including negligence or otherwise) arising in any way out
            of the use of this software, even if advised of the
            possibility of such damage.</p>
            </licence>
            <p>TEI material can be licensed differently depending on the
          use you intend to make of it. Hence it is made available
          under both the CC+BY and BSD-2 licences. The CC+BY licence
          is generally appropriate for usages which treat TEI content
          as data or documentation. The BSD-2 licence is generally
          appropriate for usage of TEI content in a software
          environment. For further information or clarification,
          please contact the <ref target="mailto:info@tei-c.org">TEI
          Consortium</ref>.</p></availability></publicationStmt>
<sourceDesc>
 <bibl>
  <title>Lettres de Jean Calvin : lettres françaises. T. 1 / recueillies pour la première fois et publ. d'après les ms. originaux par Jules Bonnet</title>. Par
 <author><name>
    <forename>Jean</forename>
    <surname>Calvin</surname>
   </name><date when ="(1509-1564)">(1509-1564)</date>. Auteur du texte
   </author>, éd.
  <editor>
   <name>
    <forename>Jules</forename>
    <surname>Bonnet</surname>
   </name>
  </editor>,
 <pubPlace>Paris</pubPlace>,
 <publisher>Librarie de Ch. Meyrueis et compagnie</publisher>,
 <date when="1854">1854</date>.
 <p>Provenance : Bibliothèque nationale de France</p>
 </bibl>
 <notesStmt>
          <note>
          Todas las notas provienen de la edición de Jules Bonnet de 1854 
          salvo las citas en latín traducidas por la autora de este proyecto: Yanet Hernández Pedraza</note>
 </notesStmt>
</sourceDesc>
</fileDesc>
<profileDesc>
 <correspDesc>
  <correspAction type="sent">
  <persName version="Spanish">Juan Calvino
  <addName type="pseudonym"></addName> <!--si firmada bajo seudónimo, sino borrar-->
  </persName>
  <settlement>Estrasburgo</settlement>
  <date when="1538-01-31"> 19 de febrero de 1541</date>
 </correspAction>
 <correspAction type="received">
  <name type="collectivity">Señores de Ginebra</name>
  <settlement>Ginebra</settlement>
 </correspAction>
 <correspContext>
  <ref type="prev"
   target=""><persName></persName>
  <date from="" to=""></date>
  </ref>
  <ref type="next"
   target=""><persName></persName>
  <date when=""></date>
  </ref>
 </correspContext>
 </correspDesc>
</profileDesc>
</teiHeader>
<text>
<body>
<opener>
<address><addrLine>A <name type="group">los Señores de Neuchâtel</name><note n="*" place="bottom"><p>nota</p></note></addrLine>
</address>
<dateline xml:id="opener"><placeName>Neuchâtel</placeName><date when="1541-09-29"> 29 de septiembre de 1541</date>
</dateline>
<hi rend="bold">Original. Autógrafo. Bibl. de Ginebra. Vol. 145<br/> 
[Ahora bajo la cota Ms. fr. 145 (f. 30-34)]</hi>
<salute>Magníficos, honorables señores,</salute>
</opener>
<p>Habiendo oído que vuestra Iglesia no está todavía libre de los problemas y pecados que han ocurrido recientemente en ella, hemos considerado nuestro deber enviar a algunos de nuestra compañía para ofrecerse a vosotros, si se presentara la oportunidad de que pudiéramos serviros en este lugar, en la medida de nuestra vocación y oficio, para extinguir este escándalo que el diablo ha suscitado entre vosotros. Sin embargo, hemos aconsejado enviaros a nuestro buen hermano y fiel ministro de Jesucristo, y antiguo pastor de vuestra Iglesia, para daros a conocer el deseo que tenemos de serviros en nuestro Señor, y la solicitud que tenemos por la salvación de vuestra Iglesia, suplicándoos, magníficos señores, para que su beneplácito sea escuchado en lo que le decimos en nombre de nuestra asamblea, a fin de satisfacer nuestra conciencia, según el deber de nuestro ministerio, que nos obliga y constriñe a interponernos en esta causa, ya que es eclesiástica y, por tanto, nos concierne, como miembros del mismo cuerpo. A tan magníficos y honorables señores, después de habernos encomendado humildemente a vuestras buenas gracias, rogamos al Señor Jesús, único buen pastor y gobernador de su Iglesia, que os aconseje bien en esta causa, por ser de gran importancia, y después de haber calmado los problemas que el demonio intenta sembrar en vuestra Iglesia para arruinar la obra y la edificación del Padre celestial, le rogamos también que procure que os mantengáis siempre en buena prosperidad.</p>
<p></p>
<note n="1" place="bottom"><p> </p></note>
<note n="2" place="bottom"><p> </p></note>
<note n="3" place="bottom"><p> </p></note>
<note n="4" place="bottom"><p> </p></note>
<note n="5" place="bottom"><p> </p></note>
<note n="6" place="bottom"><p> </p></note>
<note n="7" place="bottom"><p> </p></note>
<note n="8" place="bottom"><p> </p></note>
<persName type="surname" ref="Jean Trolliet(voir note)"><choice><orig>Troullet</orig><reg>Trolliet</reg></choice></persName>
<hi rend="italic">latin</hi>
 <closer>
      <dateline>Desde <placeName>Ginebra</placeName><date when="aaaa-mm-jj">, este 29 de septiembre de 1541</date>.
      </dateline> 
      <salute>Sus humildes servidores en nuestro Señor.</salute>
      <signed>Juan Calvino</signed>
      </closer>
  </body>
 </text>
</TEI>